[
  {
    "question": "Câu 1: Người sử dụng lao động có nghĩa vụ gì đối với lao động chưa thành niên làm việc ở cơ sở mình?",
    "a": "Giao việc phù hợp với sức khoẻ, có sổ theo dõi riêng, một ngày làm việc không quá 7 tiếng",
    "b": "Lao động chưa thành niên là người chưa đến 18 tuổi nên chỉ được giao 1 số việc theo quy định của Bộ Lao động",
    "c": "Giao việc phù hợp với sức khoẻ, chỉ giao 1 số việc theo quy định của Bộ Lao động, có sổ theo dõi riêng",
    "d": "Chỉ được giao công việc theo đúng quy định của Bộ Lao động và có sổ theo dõi riêng",
    "ans": "c"
  },
  {
    "question": "Câu 2: Nội dung nào dưới đây là một trong những nghĩa vụ mà người sản xuất kinh doanh phải thực hiện…",
    "a": "đảm bảo đầy đủ điều kiện vật chất cho người lao động",
    "b": "giải quyết việc làm cho lao động tại địa phương",
    "c": "xóa đói giảm nghèo tại địa phương",
    "d": "bảo vệ môi trường",
    "ans": "d"
  },
  {
    "question": "Câu 3: Hợp đồng lao động phải có nội dung chủ yếu nào sau đây?",
    "a": "Công việc phải làm, thời giờ làm việc, nghỉ ngơi",
    "b": "Tiền lương, địa điểm làm việc, thời hạn hợp đồng",
    "c": "Điều kiện về an toàn lao động, vệ sinh lao động và bảo hiểm xã hội đối với người lao động",
    "d": "Tất cả đều đúng",
    "ans": "d"
  },
  {
    "question": "Câu 4: Người lao động có nghĩa vụ?",
    "a": "Chấp hành đúng quy định về an toàn lao động",
    "b": "Hoàn thành những công việc được giao trong mọi trường hợp",
    "c": "Tuân theo sự điều động của người sử dụng lao động trong mọi trường hợp",
    "d": "Tất cả đều đúng",
    "ans": "d"
  },
  {
    "question": "Câu 5: Nội dung nào dưới đây là một trong những nghĩa vụ của nhà sản xuất kinh doanh phải thực hiện…",
    "a": "đảm bảo đầy đủ điều kiện vật chất cho người lao động",
    "b": "xóa đói giảm nghèo tại địa phương",
    "c": "nộp thuế đầy đủ theo quy định của pháp luật",
    "d": "giải quyết tình trạng thất nghiệp tại địa phương",
    "ans": "c"
  },
  {
    "question": "Câu 6: Người sử dụng lao động có nghĩa vụ gì đối với người lao động cao tuổi làm việc tại cơ sở của mình?",
    "a": "Áp dụng chế độ và thời giờ làm việc mềm dẻo, một ngày không làm trọn 8 tiếng, một tuần không làm quá 35 tiếng",
    "b": "Áp dụng chế độ làm việc mềm dẻo trong một năm trước khi nghỉ hưu. Nếu hưu vẫn tiếp tục làm hợp đồng thì ngoài chế độ hợp đồng mới, vẫn hưởng mọi chế độ như khi chưa hưu (trừ lương)",
    "c": "Áp dụng thời giờ làm việc mềm dẻo, một ngày không làm quá 7 tiếng, 1 tuần không làm trọn 5 ngày",
    "d": "Áp dụng thì giờ làm việc mềm dẻo trong một năm trước khi nghỉ hưu. Có thể tiếp tục sử dụng những người lưu theo chế độ hợp đồng lao động mới",
    "ans": "b"
  },
  {
    "question": "Câu 7: Nghĩa vụ người lao động, người sử dụng lao động trong việc giải quyết tranh chấp lao động:",
    "a": "Cung cấp đầy đủ mọi chứng cứ, tài liệu cho các cơ quan có thẩm quyền, thi hành tốt mọi quyết định giải quyết tranh chấp của cơ quan có thẩm quyền",
    "b": "Cung cấp đầy đủ tài liệu, thi hành mọi quyết định của cơ quan, tổ chức có thẩm quyền giải quyết tranh chấp",
    "c": "Cung cấp đầy đủ tài liệu chứng cứ cho cơ quan giải quyết tranh chấp. Thi hành mọi thoả thuận đã đạt, biên bản hoà giải có kết quả, quyết định, bản án đã có hiệu lực",
    "d": "Cung cấp đầy đủ tài liệu cho cơ quan có thẩm quyền và thi hành mọi quyết định giải quyết tranh chấp của các cơ quan, tổ chức có thẩm quyền",
    "ans": "c"
  },
  {
    "question": "Câu 8: Cách thức giải quyết tranh chấp lao động:",
    "a": "Thương lượng trực tiếp, tham gia của công đoàn, công khai, khách quan, kịp thời, thông qua trọng tài hoà giải",
    "b": "Hai bên tự dàn xếp, thương lượng trực tiếp, thông qua trọng tài hoà giải",
    "c": "Thương lượng trực tiếp, tham gia của công đoàn, thông qua trọng tài hoà giải",
    "d": "Thương lượng trực tiếp, thông qua trọng tài hoà giải, tham gia của công đoàn",
    "ans": "a"
  },
  {
    "question": "Câu 9: Người sử dụng lao động có nghĩa vụ?",
    "a": "Thực hiện đúng hợp đồng lao động",
    "b": "Bảo đảm an toàn lao động cho người lao động",
    "c": "Tôn trọng nhân phẩm của người lao động",
    "d": "Tất cả đều đúng",
    "ans": "d"
  },
  {
    "question": "Câu 10: Thời giờ làm việc ban đêm theo quy định của Bộ luật Lao động được tính từ?",
    "a": "21 giờ đến 4 giờ sáng",
    "b": "22 giờ đến 5 giờ sáng",
    "c": "22 giờ đến 6 giờ sáng hoặc từ 21 giờ đến 5 giờ sáng tùy theo vùng khí hậu",
    "d": "tùy sự thỏa thuận giữa người lao động và người sử dụng lao động",
    "ans": "c"
  },
  {
    "question": "Câu 11: Nội dung nào dưới đây là một trong những nghĩa vụ của nhà sản xuất kinh doanh…",
    "a": "bảo vệ quyền lợi người tiêu dùng",
    "b": "giải quyết việc làm cho lao động tại địa phương",
    "c": "xóa đói giảm nghèo tại địa phương và vùng phụ cận",
    "d": "đảm bảo đầy đủ điều kiện vật chất cho người lao động",
    "ans": "a"
  },
  {
    "question": "Câu 12: Hợp đồng lao động loại nào có lợi nhất cho người lao động?",
    "a": "Hợp đồng có xác định thời hạn",
    "b": "Hợp đồng không xác định thời hạn",
    "c": "Hợp đồng theo mùa vụ",
    "d": "Các hợp đồng đều như nhau",
    "ans": "b"
  },
  {
    "question": "Câu 13: Tiền lương là một chế định của ngành luật?",
    "a": "Lao động",
    "b": "Bảo hiểm xã hội",
    "c": "Dân sự",
    "d": "Hành chính",
    "ans": "a"
  },
  {
    "question": "Câu 14: Luật Lao động quy định: Đối với hợp đồng lao động không xác định thời hạn, người lao động có quyền đơn phương chấm dứt hợp đồng khi?",
    "a": "Báo cho người sử dụng lao động biết trước ít nhất 45 ngày",
    "b": "Do ốm đau, đã điều trị 6 tháng nhưng chưa khỏi",
    "c": "Do tai nạn, đã điều trị 6 tháng nhưng chưa khỏi",
    "d": "Tất cả đều đúng",
    "ans": "a"
  },
  {
    "question": "Câu 15: Nội dung nào dưới đây là một trong những nghĩa vụ của nhà sản xuất kinh doanh….",
    "a": "xóa đói giảm nghèo tại địa phương",
    "b": "giải quyết việc làm cho lao động tại địa phương",
    "c": "kinh doanh đúng ngành nghề ghi trong giấy phép kinh doanh",
    "d": "đảm bảo đầy đủ điều kiện vật chất và tinh thần cho người lao động",
    "ans": "c"
  },
  {
    "question": "Câu 16: Thời giờ làm việc theo quy định của Bộ luật Lao động là?",
    "a": "Không quá 8 giờ trong một ngày hoặc 48 giờ trong một tuần",
    "b": "Từ 8 đến 10 giờ trong một ngày",
    "c": "Không quá 10 giờ trong một ngày",
    "d": "Tùy thỏa thuận giữa người lao động và người sử dụng lao động",
    "ans": "a"
  },
  {
    "question": "Câu 17: Theo Luật Lao động, tiền lương của người lao động được trả như thế nào?",
    "a": "Do hai bên thoả thuận trong hợp đồng, mức lương không được thấp hơn mức lương tối thiểu do Nhà nước quy định",
    "b": "Theo năng suất, chất lượng, hiệu quả công việc do hai bên thoả thuận trong hợp đồng nhưng không được thấp hơn mức tối thiểu do Nhà nước quy định",
    "c": "Trả theo năng suất, chất lượng, hiệu quả công việc, mức lương không thể thấp hơn mức tối thiểu do Nhà nước quy định",
    "d": "Trả theo năng suất lao động, chất lượng, hiệu quả công việc, do hai bên thoả thuận",
    "ans": "b"
  },
  {
    "question": "Câu 18: Luật Lao động quy định: Tranh chấp lao động là tranh chấp về quyền và lợi ích phát sinh trong quan hệ lao động giữa?",
    "a": "Người lao động với tập thể lao động",
    "b": "Người lao động, tập thể lao động với tổ chức Công đoàn",
    "c": "Người lao động, tập thể lao động với người sử dụng lao động",
    "d": "Tổ chức Công đoàn với người sử dụng lao động",
    "ans": "c"
  },
  {
    "question": "Câu 19: Nội dung nào dưới đây là một trong những nghĩa vụ của nhà sản xuất kinh doanh…",
    "a": "đảm bảo đầy đủ điều kiện vật chất cho người lao động",
    "b": "xóa đói giảm nghèo tại địa phương",
    "c": "giải quyết việc làm cho lao động tại địa phương",
    "d": "tuân thủ các quy định về quốc phòng, an ninh",
    "ans": "d"
  },
  {
    "question": "Câu 20: Nguyên tắc giao kết hợp đồng lao động là?",
    "a": "Tự nguyện",
    "b": "Thỏa thuận",
    "c": "Bình đẳng",
    "d": "Tất cả đều đúng",
    "ans": "d"
  },
  {
    "question": "Câu 21: Khi nghiên cứu về quyền của người sử dụng lao động thì khẳng định nào sau đây là sai?",
    "a": "Được cử đại diện để kí kết thỏa ước lao động tập thể",
    "b": "Được khen thưởng, xử lí người lao động vi phạm kỉ luật theo quy định của pháp luật",
    "c": "Được tuyển chọn người lao động, bố trí công việc theo quy định của pháp luật",
    "d": "Được đơn phương chấm dứt hợp đồng lao động trong mọi trường hợp",
    "ans": "d"
  },
  {
    "question": "Câu 22: Quyền của người lao động, người sử dụng lao động trong việc giải quyết tranh chấp lao động:",
    "a": "Trực tiếp tham gia giải quyết tranh chấp hoặc cử đại diện tham giA. Rút đơn không tham gia giải quyết tranh chấp nữa",
    "b": "Trực tiếp tham gia hoặc cử đại diện tham gia hoặc thay đổi người đại diện hoặc rút đơn không tham gia giải quyết tranh chấp nữa",
    "c": "Trực tiếp hoặc cử đại diện tham gia giải quyết tranh chấp-Rút đơn, thay đổi nội dung tranh chấp, thay người đại diện",
    "d": "Tham gia trực tiếp hoặc rút đơn không tham gia giải quyết tranh chấp. Có thể cử người đại diện thay mình tham gia quá trình giải quyết tranh chấp",
    "ans": "d"
  },
  {
    "question": "Câu 23: Hình thức sa thải người lao động chỉ được áp dụng trong trường hợp nào?",
    "a": "Người lao động tự ý bỏ việc từ 7 đến 20 ngày không có lý do chính đáng, trộm cắp, tiết lộ bí mật, tái phạm nhiều lần mà không xử",
    "b": "Người lao động tự ý bỏ việc không có lý do chính đáng, đang bị xử một hình thức kỷ luật mà tái phạm, trộm cắp, tham ô tài sản của doanh nghiệp",
    "c": "Người lao động tự ý bỏ việc 7 ngày 1 tháng, 20 ngày 1 năm không có lý do chính đáng, trộm cắp tham ô, tiết lộ bí mật của doanh nghiệp, đang bị kỷ luật chuyển làm việc khác lại tái phạm",
    "d": "Trộm cắp, tham ô, tiết lộ bí mật công nghệ-kinh doanh của doanh nghiệp, đang bị kỷ luật chuyển làm việc khác lại tái phạm, tự ý bỏ việc",
    "ans": "c"
  }
]